香港文革也將起於校園？ 資深傳媒人 - 潘小濤

全文

香港文革也將起於校園？
資深傳媒人 - 潘小濤

今屆中學文憑試歷史科一條試題，竟驚動《人民日報》、外交部駐港公署等官方力量口誅筆伐，教育局長楊潤雄更要求考評局取消試題，威脅稱特首有權向考評局作批示。這些動作比用大炮射烏蠅更無稽。中共用不成比例力量去狙擊一條試題，背後目的正是在香港全面奪權，這第一步可被視為香港文革點起的第一把火。

從中聯辦自我釋法、聲稱對香港擁有監督權開始，中共已着手部署全面收權，直接掌控香港大小事務。北京對香港教育界虎視眈眈多年，經過多年滲透，中共雖已搞定教育局等決策部門，部份辦學團體也落入其手，。。。。。。。。。。

放棄物色傀儡 直接插手治港

問題在於如何奪權呢？過去一年的香港亂局為北京提供最佳藉口去剝奪林鄭及港府的決策權及人事權。20多年的實踐，試過不同背景的人做特首，全部失敗，北京豈有耐性再物色另一個傀儡？他們不會認為制度有問題，。。。。。。。。。。。。

中共的文革之火始於校園。上星期六（5月16日）是文革54周年，當年的「五一六通知」宣佈彭（真）羅（瑞卿）陸（定一）楊（尚昆）等四名中央要員是反黨集團，並設立「文化革命小組」，為文化革命作準備。可是，通知下達後，各級黨政部門及各大系統對文革的熱情不高，甚至暗中加以抵制，直到5月25日，聶元梓等人在北大校園貼出批判北京大學黨委和北京市委的大字報，毛。。。。。。。

今日，他們在香港想有樣學樣，企圖透過一道DSE歷史科試題發起港版文革。於是，左報將幾名考評局高層起底，甚至將他們數年前在社交媒體上的「黃色」留言挖出來，以證他們「荼毒」學子；特首及時配合，接受左報訪問，聲討教育是無掩雞籠，日後各科目、辦學團體及學。。。。。。。。。。。。

表面上來勢洶洶，實際上除了中共色厲內荏，以及小量小丑、擦鞋仔毫無專業的批評，教育界應者寥寥，就連左派學校師生也無法「動」起來，更何況其他大學中學！不要說火把，就連火。。。。。。。。。

潘小濤
資深傳媒人